"Geloof me, beste heer, "Met vriendelijke groet, "PATRICK HENNESSEY."
_Letter, Mina Harker voor Lucy Westenra_.
(Ongeopend door haar.)
"_18 september... "Mijn liefste Lucy, - "Zo'n trieste slag is ons overkomen.
Mr Hawkins is heel plotseling gestorven.
Sommigen zullen het misschien niet zo droevig vinden voor ons, maar we waren allebei gaan houden van hem dat het echt lijkt alsof we een vader verloren hebben.
Ik heb het ook nooit geweten vader of moeder, zodat de dood van de dierbare oude man een echte slag voor mij is.
Jonathan is erg overstuur.
Het is niet alleen dat hij verdriet voelt, diepe droefheid, voor de beste, goede man die hem zijn hele leven heeft leren kennen, en nu heeft hij hem als zijn eigen zoon behandeld en hem achtergelaten fortuin wat voor mensen van onze bescheiden opvoeding rijkdom is buiten de droom van hebzucht, maar Jonathan voelt het op een ander account.
Hij zegt het hoeveelheid verantwoordelijkheid die het op hem legt, maakt hem nerveus.
